<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Verstehbahnhof on Turing-Bus</title>
    <link>https://turing-bus.de/blog/tags/verstehbahnhof/</link>
    <description>Recent content in Verstehbahnhof on Turing-Bus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://turing-bus.de/blog/tags/verstehbahnhof/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rückblick Teil 1: Re:publica, Kulturzentrum FreiLand, Verstehbahnhof Fürstenberg, Technikschule Lübbernau, youcoN, Perleberger Technologietage und IdeenExpo</title>
      <link>https://turing-bus.de/blog/2019/07/das-waren-die-ersten-stationen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://turing-bus.de/blog/2019/07/das-waren-die-ersten-stationen/</guid>
      <description>Wenn der Turing-Bus erst mal ins Rollen kommt, vergeht die Zeit wie im Fluge. Vier Monate nach dem Beginn des Wissenschaftsjahres 2019 waren auf sieben Stationen bereits mehr als 200 Teilnehmer*innen aus 11 Schulen bei unseren Workshops zum Thema Künstliche Intelligenz dabei. Unsere Kooperationen mit regionalen Orten der kollaborativen Bildung (Hackspaces, Offene Werkstätten, Fablabs &amp;amp; Co.) lief mit großartigen Stationen an, die so unterschiedlich und einzigartig waren wie die Orte selbst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erste Stationen veröffentlicht!</title>
      <link>https://turing-bus.de/blog/2019/05/erste-stationen-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://turing-bus.de/blog/2019/05/erste-stationen-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Wie versprochen erweitern wir unser Angebot dieses Jahr auf Offene Werkstätten, Hackspaces und Fablabs um unseren Teilnehmer*innen nachhaltige Anlaufpunkte in die Welt des digitalen Weltverbesserns zu eröffnen. Wir sind außerdem auch auf einigen spannenden Veranstaltungen unterwegs um unser Angebot zu verbreiten und Gleichgesinnte anzutreffen. Hier findet ihr die Liste unserer Stationen vor der schulischen Sommerpause!
1. Re:publica: 7. Mai Auf der Republica 2019 werden wir mit einem Talk auf der re:learn Stage (K5) anwesend sein (7, Mai, 18:45-19:15 Uhr).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>