<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Open Knowledge Foundation DE</title>
  <link rel="self" href="https://turing-bus.de/blog/atom.xml"/>
  <updated>2020-01-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>Turing-Bus</name>
    <email>info@turing-bus.de</email>
    <uri>https://turing-bus.de</uri>
  </author>
  <id>https://turing-bus.de</id>
  
  <entry>
    <title>Ergebnisse Turing-Challenge / Turing-Bus OER</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2020/01/turing-bus-oer-als-pdf-download/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2020/01/turing-bus-oer-als-pdf-download/</id>
    <published>2020-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary> Alle Beschreibungen, Arbeitsblätter und Materialien der im Rahmen der Turing-Challenge entstandenen Workshops findet Ihr als PDF zusammengefasst in unserer “Sammlung offener Lehrmaterialien”.
→ Download </summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Digitale Flugblätter am John-Lennon-Gymnasium</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/11/john-lennon-gymnasium/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/11/john-lennon-gymnasium/</id>
    <published>2019-11-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-11-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 4.11. hielt der Turing-Bus zur Ausnahme einmal nicht im ländlichen Raum, sondern mitten in Berlin am John-Lennon-Gymnasium. Grund hierfür war der parlamentarische Abend des Weizenbaum-Instituts für die vernetzte Gesellschaft, welcher sich dem umfangreichen und hochaktuellen Thema der Digitalisierung an Schulen widmete. Noch bevor dort die Fachexpert*innen zu Wort kamen, wollten wir, d.h. die Weizenbaum-Infonaut*innen Stefan Ullrich, Cora Bergert, Jorinde Duthweiler, Florian Müller und Schulleiterin Doris Hellmuth, zunächst die Schülerinnen und Schüler fragen, was sie von dieser Digitalisierung an Schulen halten, von der wir immer hören.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Teil 3: Unsere Stationen in Hermeskeil, Kusel und Speyer (September 2019)</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/10/hermeskeil-kusel-speyer/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/10/hermeskeil-kusel-speyer/</id>
    <published>2019-10-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-10-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Fotos unserer Septembertour gibt es in diesem Album auf flickr! In den ersten zwei Septemberwochen haben wir insgesamt sechs Stationen durchgeführt. Hier berichten wir über die letzten drei.
Frühmorgendlicher Nebel, der uns auf dem Weg ins Gymnasium Hermeskeil begrüßte. CC BY-SA 4.0, Foto: Bela Seeger
10. September: Gymnasium Hermeskeil (RLP) 60 Teilnehmende
Der Turing-Bus in Hermeskeil. CC BY-SA 4.0, Foto: Bela Seeger
Nach Hermeskeil brachte uns Herr Dr. Schillo, der selbst in der Vergangenheit bereits am DFKI aktiv war und heute am Gymnasium Hermeskeil Informatik unterrichtet.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Teil 2: Unsere Stationen in Gifhorn, Stadthagen und Minden (September 2019)</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/09/gifhorn-stadthagen-minden/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/09/gifhorn-stadthagen-minden/</id>
    <published>2019-09-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-09-18T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Fotos unserer Septembertour gibt es in diesem Album auf flickr! In den ersten zwei Septemberwochen haben wir insgesamt sechs Stationen durchgeführt. Hier berichten wir über die ersten drei.
Alt trifft neu: Arduino-getriebene Lichterkette mit Overhead-Projektor. CC BY-SA 4.0, Foto: Bela Seeger
3. September: Otto-Hahn-Gymnasium, Gifhorn (NDS) 72 Teilnehmende (Workshops), 90 Teilnehmende (Podiumsdiskussion)
&amp;lsquo;Roboter&amp;rsquo; Max Voigt wird vom Publikum programmiert, um ein Wasser einzugießen. CC BY-SA 4.0, Foto: Bela Seeger</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Unsere Tour-Stationen im 2. Halbjahr 2019</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/08/unsere-stationen-im-zweiten-halbjahr-2019/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/08/unsere-stationen-im-zweiten-halbjahr-2019/</id>
    <published>2019-08-29T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-08-29T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Sommerferien sind in den meisten Bundesländern bereits zu Ende und auch das Team vom Turing-Bus ist aus seiner Sommerpause zurückgekehrt. Zeit, einen Blick auf das zweite Halbjahr zu werfen:
Im September haben wir Stationen an Schulen in Niedersachsen, Rheinland-Pfalz und Nordrhein-Westfalen geplant. Dabei arbeiten wir wieder mit unserem stetig wachsenden Pool an Infonaut*innen zusammen, die uns mit Workshops, Diskussionsbeiträgen und Impulsen begleiten. Wir freuen uns auf Stadthagen, wo das Projekt BOT or NOT unsere Station mit einer Abendveranstaltung zu den poetischen Fähigkeiten von Algorithmen ergänzt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Teil 1: Re:publica, Kulturzentrum FreiLand, Verstehbahnhof Fürstenberg, Technikschule Lübbernau, youcoN, Perleberger Technologietage und IdeenExpo</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/07/das-waren-die-ersten-stationen/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/07/das-waren-die-ersten-stationen/</id>
    <published>2019-07-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-07-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wenn der Turing-Bus erst mal ins Rollen kommt, vergeht die Zeit wie im Fluge. Vier Monate nach dem Beginn des Wissenschaftsjahres 2019 waren auf sieben Stationen bereits mehr als 200 Teilnehmer*innen aus 11 Schulen bei unseren Workshops zum Thema Künstliche Intelligenz dabei. Unsere Kooperationen mit regionalen Orten der kollaborativen Bildung (Hackspaces, Offene Werkstätten, Fablabs &amp;amp; Co.) lief mit großartigen Stationen an, die so unterschiedlich und einzigartig waren wie die Orte selbst.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Auftaktstation am Verstehbahnhof / Jugend hackt-Lab in Fürstenberg</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/06/auftakt-in-fuerstenberg/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/06/auftakt-in-fuerstenberg/</id>
    <published>2019-06-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-06-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Bilder: Der Turing-Bus in Fürstenberg. CC-BY 4.0 Open Knowledge Foundation DE, Fotograf: Leonard Wolf
Die Auftaktstation fand dieses Jahr am Verstehbahnhof in Fürstenberg (Havel) statt. Eine gute Stunde von Berlin entfernt entsteht hier gerade ein fantastisches Domizil für Jugendliche aus der Umgebung in Brandenburg und Mecklenburg-Vorpommern.
 Der Verstehbahnhof wird vom gemeinnützigen havel:lab getragen und ist ein Makerspace und Veranstaltungsort für junge Menschen. Neben Workshops, Projekttagen und -wochen hat das &amp;lsquo;gallische Digitaldorf&amp;rsquo; auch Fortbildungen für Lehrkräfte und themenspezifische Veranstaltungen für die Öffentlichkeit im Programm.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Erste Stationen veröffentlicht!</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/05/erste-stationen-veroeffentlicht/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/05/erste-stationen-veroeffentlicht/</id>
    <published>2019-05-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-05-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wie versprochen erweitern wir unser Angebot dieses Jahr auf Offene Werkstätten, Hackspaces und Fablabs um unseren Teilnehmer*innen nachhaltige Anlaufpunkte in die Welt des digitalen Weltverbesserns zu eröffnen. Wir sind außerdem auch auf einigen spannenden Veranstaltungen unterwegs um unser Angebot zu verbreiten und Gleichgesinnte anzutreffen. Hier findet ihr die Liste unserer Stationen vor der schulischen Sommerpause!
1. Re:publica: 7. Mai Auf der Republica 2019 werden wir mit einem Talk auf der re:learn Stage (K5) anwesend sein (7, Mai, 18:45-19:15 Uhr).</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Turing-Bus fährt 2019 auf den Spuren Künstlicher Intelligenz!</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2019/04/der-turing-bus-faehrt-weiter/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2019/04/der-turing-bus-faehrt-weiter/</id>
    <published>2019-04-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-04-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Turing-Bus ist zurück! Nach 13 Stationen, 450 Teilnehmer*innen sowie über 3500 Kilometern im letzten Jahr freuen wir uns auf neue Orte, Menschen und spannende Workshops.
Das Thema des Wissenschaftsjahres 2019 ist Künstliche Intelligenz – ein Begriff, der aktuell in aller Munde ist Wir möchten abseits von Hype und Fiktion über zentrale Begrifflichkeiten aufklären und bieten dazu Hands-On-Workshops und Diskussionsformate an. In diesen erstellen wir beispielsweise einen eigenen Datensatz mithilfe von Sensoren und Mikrocontrollern, bauen einen eigenen Chatbot oder diskutieren, welche Prozesse und Verfahren unter dem Deckmantel des Begriffes Künstlicher Intelligenz verborgen liegen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Abschlussveranstaltung Turing-Bus: Hacken unterm Sternenhimmel</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/12/hacken-unterm-sternenhimmel/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/12/hacken-unterm-sternenhimmel/</id>
    <published>2018-12-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zum Abschluss der diesjährigen Tour machte der Turing-Bus Station am Planetarium am Insulaner in Berlin. Mit dabei: die Gewinnerinnen und Gewinner des Ideenwettbewerbs &amp;ldquo;Turing-Bus goes Space&amp;rdquo; des Gymnasiums &amp;ldquo;Rudolph Stempel&amp;rdquo; aus Riesa.
Der Turing-Bus war im Wissenschaftsjahr 2018 – Arbeitswelten der Zukunft an Schulen in ländlichen Gebieten unterawegs und hat mit 15-19-jährigen Schülerinnen und Schülern aus ganz Deutschland zahlreiche unterschiedliche Digitalworkshops veranstaltet. Mit dabei waren stets auch Projekte und Initiativen aus der jeweiligen Region, wie Fablabs, OK-Labs, GI-Regionalgruppen, mobile Schülerlabore oder das senseBox-Projekt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Turing-Bus auf GI-Jahrestagung und Frankfurter Buchmesse</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/10/der-turing-bus-auf-gi-jahrestagung-und-frankfurter-buchmesse/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/10/der-turing-bus-auf-gi-jahrestagung-und-frankfurter-buchmesse/</id>
    <published>2018-10-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Turing-Bus-Team war in den letzten Wochen aktiv!
Auf der GI-Jahrestagung #INFORMATIK2018 haben wir ein Diskussionspanel zum Thema: „Der Turing-Bus und andere außerschulische (und mobile) Bildungsangebote im ländlichen Raum&amp;rdquo; durchgeführt. Dabei waren Andrea Knaut (Turing-Bus), Sebastian Hänsel (Science on Tour), Mario Pesch (SenseBox), Christian Zöllner (Fabmobil) und Bela Seeger (Turing-Bus).
Foto: CC-0
V.l.n.r.: Sebastian Hänsel (Science on Tour), Andrea Knaut (Turing-Bus), Bela Seeger (Turing-Bus) und Mario Pesch (SenseBox). Nicht zu sehen: Christian Zöllner (Fabmobil).</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ausklang 2018 auf dem Wissenschaftstag des Gymnasiums Templin</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/07/ausklang-auf-dem-wissenschaftstag-des-gymnasiums-templin/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/07/ausklang-auf-dem-wissenschaftstag-des-gymnasiums-templin/</id>
    <published>2018-07-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-07-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Unser letzter Halt vor den Sommerferien war der alljährlich am Gymnasium Templin stattfindende Wissenschaftstag in der Uckermark in Brandenburg. In der modernen Schule wurden Arbeitsgemeinschaften in vielen verschiedenen Fachbereichen angeboten. Neben einem 3-D-Druck- und einem Workshop zu Steuerungstechnik bereicherten wir das Technikportfolio. Nacheinander führten wir die bewährten Workshops »Digitales Flugblatt« und »Informatik Enlightened« mit verschiedenen Schülern durch.
Für die Auswahl der Themen auf den Flugblättern fragten wir nach möglichen Verbesserungen des Schulalltags.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Free WiFi auf dem Schulhof am EMA in Bonn</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/06/free-wifi-auf-dem-schulhof-am-ema-in-bonn/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/06/free-wifi-auf-dem-schulhof-am-ema-in-bonn/</id>
    <published>2018-06-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Bonn war uns als historischer Sitz der Gesellschaft für Informatik Abstecher ins Urbanere auf der Tour wert. Die Schülermassen am Ernst-Moritz-Arndt-Gymnasium, in das uns der Informatik-Lehrer Nils van den Boom eingeladen hatte, waren für uns zunächst ein kleiner Kulturschock.
Wir durften in den zwei Informatikkursen der 9. Klasse erleben, wie einige der Schülerinnen und Schüler unser Elektronisches Flugblatt in großer Geschwindigkeit innerhalb eines 90-Minuten-Unterrichtsblocks nahezu selbständig nach kurzen Inputs nur mit Hilfe der Aufgaben auf unseren Arbeitsblättern zusammenbastelten.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Magische Informatik &amp; Informatik Enlightened in Pfiffelbach</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/06/magische-informatik-und-science-on-tour/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/06/magische-informatik-und-science-on-tour/</id>
    <published>2018-06-27T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-27T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Science-Fiction-Autor Arthur C. Clarke formulierte sehr prägnant: „Jede hinreichend fortschrittliche Technologie ist von Magie nicht zu unterscheiden.“ In diesem Sinne ist auch der Titel »Magische Informatik« zu verstehen. Seit einigen Jahren gibt es hierfür spannende Unterrichtsmaterialien von Peter McOwan und Paul Curzon des Computer Science Department der University of London, und in Deutschland hat sich insbesondere der Wissenschaftler und Informatiklehrer Ulrich Kiesmüller um die Verbreitung des Konzepts bemüht. Wir haben die Idee aufgenommen und wollen fundamentale mathematische Prinzipien der Informatik mit Hilfe von magischen Tricks vermitteln.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mit Chaos macht Schule &amp; Code for Germany in Riesa</title>
    <link rel="alternate" href="https://turing-bus.de/blog/2018/06/mit-chaos-macht-schule-und-code-for-germany-in-riesa/"/>
    <id>https://turing-bus.de/blog/2018/06/mit-chaos-macht-schule-und-code-for-germany-in-riesa/</id>
    <published>2018-06-26T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-26T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Im Rahmen der Demokratietage besuchten wir die Nudelstadt Riesa. Besonders gefreut hat uns die Anwesenheit von Robert Wartenberg und Benjamin Partzsch (Chaos macht Schule, OK-Lab Dresden) sowie die Tatsache, dass wir eine der beiden vergleichsweise kleinen Gruppen mit vier Experten begleiten konnten. Dadurch konnten gemeinsam mit den Schülerinnen und Schülern besonders kreative und spannende Ideen umgesetzt werden.
Der Tag in Riesa begann mit einem Impulsvortrag von Robert, in der er über die Entstehungsgeschichte, die Arbeit und die Inhalte des Chaos Computer Clubs, der Erfa-Kreise, Chaos macht Schule sowie seiner Arbeit im OK-Lab Dresden berichtete.</summary>
  </entry>
  
</feed>
